我要減肥 !!!

一直都知道自己肥左好多 小弟高175
一直唔敢上磅 今朝上磅 驚見94kg 發覺自己不能再接受
決心要減肥 同埋咁岩今次揀埋減肥做 學校份project

減肥事在必行 一定要成功

我每日會update 食過d乜 同埋kcal 加埋 運動量
我都係諗著開頭 戒零食/甜野
多菜少肉

唔知各位巴絲有無咩計劃推介或建議

2017/09/18
早：1杯即食燕麥片+鈣思寶 （129+100）229kcal

午：雞 + 莧菜 +飯 400kcal（帶飯公司食）

晚 ：香蕉1隻 80kcal

轉頭會做7mins workout

如果堅持到好快見效

我都要減 一齊加油

加油巴打 有無咩計劃？

同巴打你差唔多
而家食野都會食少D 同開始做運動

加油💪🏻💪🏻 我聽日開始都會跑步

主要係早餐同晚餐到減 午餐同同事出去食好難避
加埋做運動 希望有成效

係出街食好難避免
晚餐到減 應該最有功效

係呀而家就係由早晚餐入手 盡量食得冇咁肥
加埋運動搭救

整理番琴日資料
Day 1 - 2017/09/18

食
早：1杯即食燕麥片+鈣思寶 （129+100）229kcal
午：雞 + 莧菜 +飯 （帶飯公司食） 400kcal
晚：香蕉1隻 80kcal

動
行左9711步 -254kcal
7mins workout

第一日 早午餐都無乜野，係夜晚7點零食左隻蕉
差唔多10點覺得好肚餓，行番屋企個時，經過間m記
差d比佢浸m記味搞到隻腳不由自主咁走入去
好彩定力夠頂得住，跟手做埋7mins workout 更加肚餓
上網搵d好笑野睇，好似分散到注意力
可以舒緩肚餓

與其夜晚淨食蕉不如夜晚淨食餸(咁啲餸梗係唔好太多油)
有講法係營養吸收唔均衡都會易肚餓

飯餸份量逐少減 e.g.一碗裝少一兩啖, 慣咗再減會好過一下cut哂份量同款式
突然食少好多心理上會適應唔到, 之後見到食物又會想"補返數", 跟住體重反彈
逐少減等身體同心理都習慣, 過一排就會發現夜晚嗰餐已經cut咗白飯
不過糙米紅米當餸咁食返啲補充維他命B同纖維都OK, 總之唔好多過之前食飯份量

另外少食多餐keep住全日唔太肚餓有助抵抗M記誘惑
三餐食少啲然後brunch, 下午茶食件高纖餅+低脂/脫脂奶/低糖豆漿頂肚

除咗呢啲, 戒宵夜, 戒肥膩嘢, 戒/飲少啲酒, 戒汽水係基本
唔好以為揀無糖/零卡/健怡汽水就可以成日飲, 慣咗食甜平時食嘢會冇咁易注意到食多咗糖
想要汽水嗰隻碳酸刺激感就飲無糖梳打水, 愈多氣愈爽

想分散注意力就搵啲需要集中精神嘅嘢做, 有效過睇搞笑嘢
仲有搞笑forum啲人好鍾意半夜貼嘢食相引人肚餓

進取啲可以做運動, 練肌肉谷返高個代謝率
所謂做運動減肥其實係靠提高代謝率消耗能量多過做嗰吓嘅消耗
肌肉發達咗(=肌細胞增加咗), 就算平時坐喺度都會消耗多啲卡路里
代謝率高咗個人冇咁易凍 (一凍又會想食嘢補充能量)

不過運動量增加嗰時又唔駛刻意節食
做運動+節食搞到太肚餓好易導致暴食結果肥返
依家減肥有個概念叫CICO, calorie in calorie out, 即係活動多啲就食多啲, 活動少啲就食少啲, 總之output大過input就減到肥

謝 非常詳細
因為琴晚要番學 所以係上堂食左蕉算
我正常都諗著夜晚淨食餸（以菜為主）
另外想問下 早餐大家有無咩推薦
麥片+鈣思寶 食得多都悶悶地

我都留名一齊加油

加油

Day 2 - 2017/09/19 - 92.1kg

琴晚訓左6h30m - 1h39深眠
唔知係咪之前太重 今朝上磅輕左4磅

出街覺得特別精神，心情豁然開朗

早：1杯即食燕麥片+鈣思寶(照舊）
（129+100）229kcal

午：叉燒蛋 2舊雞 白菜 半碗飯（帶飯）
～550kcal

食得太少，好唔健康
起碼要食夠一個人基本所需卡路里，再用運動去減積存咗嘅脂肪。

可能第1日 真係食太少
諗著控制番 大概1日食1000-1200kcal

高同巴打一樣
71kg減肥中
每日去跑5km跑左兩星期左右
巴打共勉之

加油巴打
有無進展？

晚餐呢 巴打

番緊屋企 未知阿媽整咩
會揀黎食 計埋卡路里post上黎

今晚有幾個親戚上黎食飯 好多餸
我都係食菜為主 唔食飯
當然無食雞翼同午餐肉

晚：椰子雞湯 3碗仔蒜容菜心
桂花魚幾舊 腸子炒蛋1舊仔（過口癮）
～450kcal

想問下巴打點估算午餐晚餐啲餸嘅卡路里
有無圖示意下你係點計大約幾多份量=幾多kcal

傻?
一日先食得個700卡路里 唔死叫好彩

係丫 其實食餸幾難預 都係上網搵ref 再大概咁預

椰子雞湯150 kcal（上網搵80-100）
我呢個幾大碗 所以x2
3碗仔菜心100kcal （上網搵100克75）
桂花魚+腸仔蛋 200kcal
（一條～250）我食左幾舊 又有醫油加埋多當佢200

大概係咁計

都有聽到巴打講
依家加到1200kcal

好心先提你
你再係咁會死
你上網查下TEDD

你個情況食翻2000kcal左右就可以減得好快

明白 我再研究下先

唔好問樓主先
可以去下健身post問
佢應該未有基礎既瘦身意識

就咁睇你食唔夠蛋白質 再加calorie deficit你好易減磅減埋肌肉
到時代謝率下降左 食多少少野又肥返

另外蛋白質飽肚 冇咁易餓
雞胸肉、三文魚、雞蛋、豆腐（最好食有機）呢d都係好既protein source

想知再講

晚餐唔夠 你咁食法好易反彈 / 有反效果

想知丫

👍🏼你可以用myfitnesspal去check你個食物卡路里

早餐你就食多啲啦
拎牛奶沖麥皮
加隻洽蛋加條蕉
起碼夠飽肚低gi夠蛋白質

其實係味晚餐食番 正常d 多菜少油就可以？
因為平時 我夜晚都麻麻地食飯 大魚大肉咁

謝
其實我都一路睇緊 點樣適合自己
多謝大家意見 可能我太心急啦

聽日試下先

食翻自然食物就得（豬牛雞）
係計卡路里同時唔好食加工食物 腸仔 午餐肉 麥當奴
你食乜都得 但當然係最好唔好炒 煎 （最好姐）

個人建議：
你要先計一計兩條數，第一係每日基本消耗，第二係每日消耗量。
每日基本=你一天訓係到唔陏唔食唔行基本維持生命消耗嘅熱量
每日總消耗=每日基本+你平時返咩工、運動量既總消耗量

每日男仔基本係1800-2000卡路里，睇返樓主每一個post 好似得1000都唔够，咁你做運動除左消耗脂肪，肌肉都係到消耗緊。
正常減肥要>每日基本但<每日總熱量400-500卡路里

所以建議你可以食多少少，但唔好食三高既野，keep住運動量，好快見效。

利申：小弟由七月頭開始到依家，減左20kg

一停左呢份餐單，好快反彈

明白 依家去跑個步先
今晚再研究下
唔該樓上d 巴絲

7mins workout係有用修到身
但減肚腩我諗都係要跑步 我就係無跑步

趁而家肥做多d weight workout，包你好快增肌

試下淘寶淘個榨汁機仔 水樽形個隻 得閒買下d減肥生果榨汁 代餐幾好 又好飲又飽肚感又低卡

不過都係配合運動 加油！

雖然我係肥妹都未減肥成功 但支持你一齊變fit

千祈唔好食得咁少ar～會減慢新陳代謝！到時好難救ga la! 我親身試過...

好似樓上d 巴絲咁講，成年男仔每日起碼要1800~2000卡先夠，視乎身高體重同活動量
仲有唔好只著重卡路里，營養成份都好緊要，澱粉，蛋白質，脂肪等等 每一樣都要適量，所以食物既種類係好重要！
例如幾塊薯片既卡路里已經等於一碗飯，但係飯比到我地既營養價值同埋飽肚感 高過幾塊薯片好多

我自己都減緊，加油巴打～最緊要健康咁減！

收到

岩岩跑完步 原來運動場有好多人跑步
好耐無跑 跑到中段好累
又跑得好慢
最尾差唔多40min 都唔夠5k
慢到呢

聽完巴絲講 決定改變食物方面
食得太少啦
飲食偏正常 少煎炸野 多菜
戒零食/甜野/飲料
多運動

Day 1 - 2017/09/18 - 207lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（130+100）230kcal
午： 雞 + 莧菜 +飯 （帶飯公司食）
（200+100+100）～400kcal
晚： 香蕉1隻
80kcal
Total +710kcal

動
行9711步 -254kcal
7mins workout
Total -254kcal

訓
6h30m - 1h39深眠

Day 2 - 2017/09/19 - 203lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（130+100）230kcal
午： 叉燒蛋 2舊雞 白菜 半碗飯 （帶飯公司食）
（250+100+100+100）～550kcal
晚： 椰子雞湯 3碗仔蒜容菜心
桂花魚幾舊 腸子炒蛋1舊仔（過口癮）
（150+100+150+50）～450kcal
橙1個 50kcal
Total +1280kcal

動
行14355步
跑步 4.8KM - 43mins
Total -600kcal

聽日開始會食番多小小

2017/09/20 Day3
203lbs
訓左7h10m - 1h38深眠

早：1杯即食燕麥片+鈣思寶 +蛋白2隻
（130+100+40）270kcal

午：腸仔炒蛋 雞翼2隻 菜心 飯（帶飯）
（250+120+100+150）620kcal

今年二月中到七月中由88kg減到74kg

巴打 可唔可以講下點減？

晚：紫菜湯 蒸魚半條 洋蔥炒金菇
煎雞柳1條 1杯橙汁
～650kcal

今日全日大概食左1500kcal

巴打 可唔可以講下點減？[/quote]
主要係控制飲食 運動就每星期一至兩次 每次1-2小時

食野都係少油鹽

5月27日207lbs
9月20日177lbs

跑左300km
行山,踢波,游水
節食走澱粉,油,甜
會繼續落去

訓
7h10m - 1h38深眠
2017/09/20 Day3 - 203lbs

食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶 +蛋白2隻
（130+100+40）270kcal
午： 叉燒蛋 2舊雞 白菜 半碗飯 （帶飯公司食）
（250+120+100+150）620kcal
晚： 晚：紫菜湯 蒸魚半條 洋蔥炒金菇
煎雞柳1條 1杯橙汁
～650kcal
Total +1540kcal

動
行13523步
跑步 3.1KM - 30mins
Total -514kcal

建議做其他運動 因為體重過重去長跑會對膝頭造成好大負荷 容易整傷 到時傷左反而做唔到運動 更加難減

謝提醒

冇用㗎！

無一個月都唔叫減肥喇

Day 4 - 2017/09/21 - 202lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶 + 蘋果1個
（130+100+50) 280kcal
午： 蕃茄蛋 椰菜 1條雞柳 飯
～550kcal
晚： 雲吞米 + 半支藍妹啤酒
～750kcal
Total +1580kcal
動
行10520步
Total -285kcal

今日有D唔健康，因為朋友生日總飲左啤酒
無時間運動，係行左勁多路

千其唔好飲啤酒，啤酒最肥，你會晒左幾日既努力
真係要飲就紅白酒/vodka就算

ok 下次唔飲了

Day 5 - 2017/09/22 - 202lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶 + 蘋果1個
（130+100+50) 280kcal
午： 牛角 日式燒肉 LUNCH SET
熱柚子茶 沙律 牛 腸 紫菜飯
～1000kcal
晚： 魚湯 + 豆腐 + 金菇
（200+175+20) 395kcal
Total +1675kcal

動
行9399步 -250kcal
2 set Tabata - 120kcal
Total -370kcal

Day 6 - 2017/09/23 - 202lbs
食
早： 太遲起身，無食到
午： 車仔麵 + 豆漿
(蘿白 魚蛋 豬皮 粗面)
(750+110) 860kcal
點心：龜苓膏 30kcal
晚： 椰子瘦肉湯 + 蒸雞(去皮) + 蒸魚 + 飯半碗 + 橙汁
（120+165+170+180+130) 765kcal
Total +1625kcal

Day 7 - 2017/09/24 - 200lbs
食
早： 快熟通心粉 + 2粒貢丸
(279+84) 363kcal
午： 幼麵(椰子瘦肉湯) + 金菇 + 2隻餃子 + 橙汁
(190+20+80 +190) 480kcal
晚： 雞柳2條 + 壽桃牌上海麵 + 菜心 + 腰果10粒 + 蘋果
（190+270+13+180+60+54) 587kcal
Total +1430kcal

動
行2000步 -57kcal
原地跑 45mins - 185kcal (諗著出街跑,點知落雨)
2 set Tabata - 120kcal
Total -362kcal

Day 8 - 2017/09/25 - 200lbs

早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 幼麵 + 雞柳 + 菜心
509 kcal
晚 ： 7仔照燒雞肉三明治+魚湯
+蘋果+蜜瓜+10粒腰果
（300+196+54+34+60） 644kcal
Total +1382kcal

動
行9156步 -261kcal
2 set Tabata - 120kcal
Total -381kcal

同意
如何你係肚餓到要用意志先忍到唔食野
基本上唔last得耐
慢慢減食會好啲

想減 午餐晚餐只食蘋果得唔得

肥仔留個名先

想問下巴打早餐個麥皮係就咁用鈣思寶沖? 姐係凍沖就得?

因為我平時就咁用熱水沖 好悶

快熟麥皮飽肚d, 又健康過即食麥皮，可以用脫脂奶煲/脫脂奶粉加熱水沖

脫脂奶煲既意思係咩? 唔太明 求解答

係丫 聽左巴打講 咁樣好唔健康
你睇到我依家都食番多好多
意志放左落 唔食零食同甜野

唔好呀
咁好唔健康同容易反彈
睇番 基礎代謝率
一個成年 男人都大概要2000kcal

係丫 凍既 跟手囉去叮
真係好悶
我都研究下 試下轉粟米片
睇下邊隻健康d先

好寡呀

加油,堅持就是勝利
我以前最肥110kg,之後靠gym同飲食
用年半減到而家84kg,成功將肥仔波變成胸肌
有志者事竟成,支持你

悶姐 其實都ok既

Day 9 - 2017/09/26 - 200lbs

早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 南瓜雞翼 菜心 飯
660 kcal
晚 ：焗雞飯 豆腐魚湯 奇異果
（483+196+56） 735kcal
Total +1624kcal

動
行14534步
跑3.6km 30mins - 564kcal
2 set Tabata - 120kcal
Total -684kcal

1g酒精 6kcal 想問邊隻酒肥啲
Apple daily/營養師 有過過
咁睇應該vodka最肥，假設你飲一樣份量

貴格比較好，纖維比較多，比special K好

係丫 貴格食得多有d悶
轉粟米片個d 有無邊隻推介？

加油💪🏻 一齊努力[/b]

減肥睇下一休/健身post
增肌減肥最好，weight training aerobics 輪着做
搵下自己基本新陳代謝，食夠/少啲啲都無問題
一星期俾自己開心一餐

貴格我講緊佢隻燕麥方脆 唔知你係咪
用無糖豆漿/杏仁奶比較健康

都好wo 試下撈鈣思寶
買左1set裝 未飲晒

呢排都睇一休
每日都跟佢做tabata

不如走碳水、食多舊雞

同埋雞翼好肥，轉食雞脾好過

Day 10 - 2017/09/27 - 200lbs
早： 壽桃牌上海麵 1粒魚旦 1粒墨丸
（200+17+23）240kcal
午： 魚生飯 烏龍茶 金菇牛肉一條
895kcal
晚 ： 鈣思寶 燕麥方脆 香蕉 生菜 腰果10粒
（100+212+110+20+60）502kcal
Total +1637kcal

係 有得㨂都唔食
帶左飯 無計

加油呀!! 我都減梗
一齊努力

唔好跟呀

Day 11 - 2017/09/28 - 200lbs
食
早： 2粒包心丸、1粒墨魚丸 米線
（66+23+264) 353kcal
午： 焗雞飯 白菜 鈣思寶
（483+50+100) 633kcal
晚： 鈣思寶 燕麥方脆 香蕉 花膠湯
（100+212+110+120) 542kcal
Total +1648kcal

動
行8409步 -259kcal
2 set Tabata
Total -259kcal

唔好做tabata住
做啲持久d嘅先 你呢個case最好係快行/游水 30mins-60mins 本身個人太重跑步會傷膝頭
速度黎講keep到心率就ok
另外當然最好就增肌啦 不過唔去gym room會好麻煩

我4個月減左10磅左右 唔係話多但都滿意 個人firm左
主要唔想同正常街外飲食太脱離 所以唔會太嚴格
係運動得多 一星期做4日gym 2日yoga/其他
食野方面就戒左甜 好少食煎炸 一星期4-5日食得健康少少 其餘2-3日可以同friend食一兩餐正常

係囉 都係要諗諗先

Day 12 - 2017/09/29 - 200lbs
食
早： 7仔 照燒雞三文治
305kcal
午： (出街食) 小籠包+蝦餃+粉果 辣雞肉溫泉蛋飯 熱柚子蜜
788kcal
晚： 番茄湯米線 2粒魚旦 1塊豬潤 橙汁
（362+35+33+132) 563kcal
Total +1656kcal

動
行14381步
(跑4km 34mins) -569kcal
7mins workout
Total -569kcal

Day 13 - 2017/09/30- 199lbs
食
早： 鈣思寶 燕麥方脆
（100+212)312kcal
午： 布冧半個 燈汁 雞絲 椰子雞湯
(39+132+79+82)332kcal
晚： 打邊爐 (計唔到 今日實超標)
~1800kcal 都有就住成 大概當呢餐1800kcal
Total +2445kcal

動
行4789步 -134kcal
Total -134kcal

唉 琴日打左邊爐
今日會食番清Ｄ

Day 14 - 2017/10/1- 200lbs
食
早： -
午： 生麵 1舊雲吞 1舊水餃 牛肉 生菜 腰果10粒
（265+46+40+54+20+60)750kcal
晚： 鈣思寶 燕麥方脆 生菜 豆腐 蝦滑 松子 蘋果
（100+212+20+51+61+49+54)566kcal
Total +1316kcal

動
行8184步
跑2.67km 20mins(落大雨,無總跑) - 346kcal
Total -346kcal

一齊減 有冇D減肥GROUP可以入

今日啱啱好減肥一個月
減咗3.2kg 共勉之

蕃薯薯仔粟米呢d夜晚食既話係咪最多一碌

同埋豆漿有糖咁點(其實唔多)
定真係要無糖

加油 哈哈 我都想
有既話聲我知

我覺得 鈣思寶 呢類型都ok
又唔洗全部都無 適量就ok

共勉 加油

我又覺得 無需要限住既巴打可以試下用
MyFitnessPal 計卡路里 都幾方便
又可以set target

Day 15 - 2017/10/2- 199lbs
食
早： -
午： 鈣思寶 燕麥方脆 腰果10粒
（100+212+60+54)426kcal
晚： 元氣壽司 ~15舊
（56x15)840kcal
Total +1266kcal

動
行9518步
跑4km 32mins) - 435kcal
Total -435kcal

只係食早餐同晚餐

巴打加油！
我都減緊
呢個半月好俾心機運動開始見到成果
一齊努力

Day 16 - 2017/10/3- 198lbs

早： 鈣思寶 燕麥方脆
（100+212)426kcal
午： 飲茶 1260kcal
（上網睇大約一餐飲茶係咁多,自己食既野都偏清)
晚： 魚湯 豆腐 生菜 烚雞絲 腰果10粒
（132+51+20+104+60)367kcal
Total +1939kcal

動
行7546步 -212kcal
7mins workout
4mins tabata
Total -212kcal

Day 17 - 2017/10/4- 200lbs

早： 壽桃牌擔擔麵 + 雞肉
（282+104) 386kcal
午： 7仔 照燒雞三文治
305kcal
晚： 做節 住家飯
花膠 蝦 冬菇 生菜 雞 燒肉 魚 楊桃 橙 湯圓
（42+64+42+20+264+200+100+29+50+55)866kcal
Total +1558kcal

動
行5728步 -149kcal
7mins workout
4mins tabata
Total -169kcal

200lbs

戒澱粉

174cm,一個月前162磅，今日上磅154磅，目標150磅，哩一個月主力食菜同生果，大約3，4先食一次飯
睇樓主啲餐單會唔會太多飯？

我通常剩係晏就先食飯
夜晚 屋企有煮就食餸 唔食飯
不過有時會食其他 炒面

因為如果食得太少 好似唔夠卡路里
影響身陳代謝
巴打1日食幾多野?

Day 18 - 2017/10/5- 200lbs

早： -
午： 鈣思寶 燕麥方脆
（100+212)426kcal
晚： 炒菜心 蝦仁炒蛋 雞肉 豆卜半舊 蒸魚 花膠湯 橙 蘋果 車厘子汁
（91+300+272+15+112+112+50+54+102)1108kcal
Total +1480kcal

動
行10551步
跑4km 32mins - 473kcal
Total -473kcal

絲/巴? 減到130 好誇 加油

Day 19 - 2017/10/6- 199lbs

早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 2件炸雞 1件PIZZA 溫泉蛋意粉1撮 泡菜炒飯1碗 柚子沙律
（570+270+92+184+100)1216kcal
晚： 紫薯蛋糕 魚湯 豆腐
（197+132+178)508kcal
Total +1952kcal

動
行10142步 -273kcal
Total -273kcal

Day 20 - 2017/10/7- 198lbs

早： -

午： 7仔 照燒雞三文治 + 香蕉
(305+110)415kcal
晚： 鴨腎 西洋菜湯 西洋菜 冷麵 魚蛋 司華力腸 蘋果
（92+160+38+178+50+180+54)753kcal
Total +1168kcal

動
行14041步
跑4.1km 32mins - 572kcal
Total -473kcal

Day 20 - 2017/10/7- 196lbs

早： -

午： 鈣思寶 燕麥方脆 香蕉 奇異果
(100+212+110+56)478kcal
晚： 西洋菜湯 腐乳通菜 雞柳紅米飯 沙田柚 蘋果 腰果10粒
（80+168+441+42+54+60)845kcal
Total +1323kcal

動
行9366步
跑4.1km 31mins - 444kcal
Total -444kcal

MARK錯日期

Day 21 - 2017/10/8- 196lbs

早： -

午： 鈣思寶 燕麥方脆 香蕉 奇異果
(100+212+110+56)478kcal
晚： 西洋菜湯 腐乳通菜 雞柳紅米飯 沙田柚 蘋果 腰果10粒
（80+168+441+42+54+60)845kcal
Total +1323kcal

動
行9366步
跑4.1km 31mins - 444kcal
Total -444kcal

Day 22 - 2017/10/9- 196lbs

早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 腐乳通菜 雞柳紅米飯
(126+460)586kcal
晚： 香蕉 蘋果 金菇 烚蛋 鈣思寶 奇異果
（110+56+20+72+100+59)415kcal
Total +1230kcal

動
行8878步 -262kcal
Total -262kcal

加油!

早餐唔食麥皮可以試下夾方包三文治果D 呀
我平時早餐會夾:
低脂水浸吞拿魚/ 烚蛋切碎/ 低脂火雞火腿 +低脂沙律醬
(不過吞拿魚同火雞火腿因為高納唔好日日食, 一星期食三次好喇)
除左糖之外鹽都要少呀, 食太咸會水腫
仲有要飲夠水, 唔夠水都會引致身體水腫架

謝 下次試下
岩岩今日買左盒 special K 做早餐
收到

Day 23 - 2017/10/10- 197lbs
食
早： Special K+鈣思寶
（145+100）245kcal
午： 炒紅米飯(腸仔粒) 白菜 腐乳通菜
(126+460)586kcal
晚： 壽桃牌擔擔麵 娃娃菜 半條司華力腸 鈣思寶
（270+20+90+100)480kcal
Total +1401kcal

動
行8878步 -207kcal
7mins workout
Total -207kcal

Day 24 - 2017/10/1- 197lbs
食
早： Special K+鈣思寶
（145+100）245kcal
午： 炒紅米飯(腸仔粒) 白菜 巨峰提子10粒 一舊牛腩
(423+28+70+75)59686kcal
晚： 炒粉絲雜茶 蒸倉魚 椰子雞湯 奇異果蘋果半個
（200+224+164+59+27)674kcal
Total +1515kcal

動
行5806步 -179kcal
7mins workout
Total -179kcal

過來人表示減肥最難係堅持 唔好諗咁多瘦左會點點點 每日做帶氧加食得健康持之以恆 變到好自然日日都會做就得 唔好玩咩地獄式訓練果啲

利申試過110kg減到75kg 又彈返上100kg 而家90kg左右 慢慢調理緊身體

咪食special k啦
高熱量多糖
垃圾食物

Day 25 - 2017/10/12- 197lbs
食
早： 快熟通心粉
279 kcal
午： 粉絲雜菜 豬排 飯 (帶飯)
(200+210+183) 593kcal
晚： 蕃薯 香蕉 蘋果
（171+110+54) 335kcal
Total +1207kcal

動
行步9632步 -278kcal
Total -278kcal

Day 26 - 2017/10/13- 196lbs

食
早： Special K+純豆漿
（145+60）205kcal
午： 魚生飯(三文魚 三文魚籽 玉子 飯) (出)
(318+61+60+336) 775kcal
晚： 蕃薯 香蕉 腰果5粒 鈣思寶
（171+114+54+100) 411kcal
Total +1390kcal

動
行步5918步 -176kcal
7mins workout
Total -176kcal

Day 27 - 2017/10/14- 196lbs
食
早： -
午： 鮮豆漿 福米粉 雞去皮 Cereal Bar
(95+229+344+95) 751kcal
晚： 蕃薯 烚蛋 鮮豆漿 粟米片 娃娃菜 腰果10粒
（171+72+95+148+20+60) 566kcal
Total +1317kcal

動
行步9720步
跑4.1km 30mins - 443kcal
Total -443kcal

絲打，想請問下有冇代餐推介？

每日餐單

朝早香蕉

下午正餐

夜晚香蕉

Day 27 - 2017/10/15- 193lbs
食
早： -
午： 烏冬 芫荽皮蛋湯+皮蛋 腰果10粒 橙汁
(200+139+60+132) 532kcal
晚： 南瓜 蒸魚 白飯 娃娃菜 西洋菜湯+鴨腎 啤梨 橙汁
（148+224+168+20+123+51+132) 867kcal
Total +1399kcal

動
行390步 -15kcal
Total -15kcal

巴打好似太CHUR

無辦法,完全無時間運動

178cm
181.2 pounds

Day 28 - 2017/10/16- 193lbs
食
早： Special K+純豆漿
（145+60）205kcal
午： 南瓜 白飯 娃娃菜 雞翼2隻 半條司華力腸
(148+183+20+125+90) 567kcal
晚： 蕃薯 蘋果 炒菜心 西洋菜湯 腰果10粒 龜苓膏半盒
（171+54+114+80+60+30) 509kcal
Total +1280kcal

動
行9293步 -268kcal
Total -268kcal

Day 29 - 2017/10/17- 193lbs
食
早： 即食燕麥片+純豆漿
（129+60）189kcal
午： 腸仔蔥炒蛋 雞翼2隻 炒菜心 白飯
(350+125+114+183) 567kcal
晚： 魚片炒芽菜 叉燒粒蝦干 魚湯豆腐 蘋果半個
（126+141+186+27) 480kcal
Total +1536kcal

動
行16897步
跑4km 30mins - 654443kcal
Total -654kcal

堅持到底樓主!
我170 本來94kg
用左2星期 隔日跑步 每日食1-2塊麵包同幾包瑪莉餅 依家88kg

咁食法同玩命冇乜分別

其實我計到每日消耗岩岩好
係要跑步個日食多少少

問題係營養不足，你咁樣食一世？

俾你減到理想體重，你一食返正常野就會反彈

我又留名記錄下先

165CM

10月1號 206磅

今日 198磅

飲食冇認真控制，都係長期提自己食少d飯，多菜少肉

早餐食一個麵包，飲鈣思寶或者脫脂奶

午餐茶餐廳野

晚餐冇定，出街食多

宜家都盡量有個概念，每日都估算下自己食左幾多卡路里

運動方面，排左星期一，四舉啞鈴練胸，星期二，五做三組Tabata，星期四，六練腹

感覺上，自從做負重之後，個人易出汗左好多，同埋會快肚餓左

另外，飲野方面，都係多飲水，出去食飯禁野都係叫走甜

希望團火keep到落去，繼續瘋狂減啦

其實唔會 之前用同樣方法減到 但拉傷胸肌成年無做運動所以肥左接近20公斤
當然到星期六，日會食返飯同正餐
平日就盡量食用岩岩好自己覺得飽肚

大家加油
無錯呀 食得過少真係好大問題
大家減還減 食番最基本既卡路里
用番黎新陳代謝都幾必要

加油呀 大家都差唔多重
我今日過磅192
係丫控制飲食都重要嫁

係囉 自己衡量啦
太單一食某幾類野對身體都未必好
均衡D飲食 吸收多D類型既野會好D

Day 30 - 2017/10/18- 192lbs
食
早： 快熟通心粉
279kcal
午： 魚片炒芽菜 叉燒粒蝦干 白飯 純豆漿
(126+141+183+60) kcal
晚： 豉油雞 炒娃娃菜 蒸魚 叉燒 鈣思寶(杏仁)
（336+74+112+96+80) 698kcal
Total +1488kcal

動
行7410步 -216kcal
Total -216kcal

巴打，我真係唔識計食小菜d卡路里

100g即係幾多分量

我有時會上網搵下 大概睇下100g 份量有幾多
因為呢排成日行 超市睇野食
成日計份量 大概會目測預到個份量

你可以睇下呢個網 有教用手掌去做參考

之前 我唔熟 d粟米片
真係搵個磅去量 再記得個大約份量

同埋用呢個app myfitnesspal
都幫到手

呢2個勁多野做 又有EVENT
好難控制到飲食 + 運動

Day 31 - 2017/10/19- 193lbs
食
早： 粟米片 鈣思寶(杏仁)
228kcal
午： 豉油雞 炒娃娃菜 叉燒 白飯
(168+74+96+183) kcal
晚： 海南雞飯 餐包 橙汁 蘋果汁(出)
（960+120+106+128) 1314kcal
Total +2064kcal

動
行14851步 -383kcal
Total -383kcal

Day 32 - 2017/10/20- 194lbs
食
早： -
午： 韓式冷麵 泡菜 湯 (出)
(603+84+42) kcal
晚： 餅乾 魚生飯 日式蒸蛋 湯 五花茶 (出)
（126+555+62+42+60) 845kcal
Total +1574kcal

動
行9455步 -274kcal
Total -274kcal

趁星期六日 食番清D

有無試過生酮飲食?

是一種高脂肪、適量蛋白質和低碳水化合物飲食，透過強迫人體燃燒脂肪而非碳水化合物

有睇過 不過好似唔係好恆久
短期未必會試

咁你輕左幾多

207 減落黎
呢幾日係咁出去食 重番D

Day 33 - 2017/10/21- 194lbs
食
早： -
午： 粟米片 鈣思寶(杏仁) 香蕉 五花茶
(222+96+110+60) 488 kcal
晚： 壽桃牌擔擔麵 油麥菜 鯰魚柳
雞蛋2隻(1隻唔食蛋黃) 腰果朱古力BAR
（280+24+106+92+60+110) 673kcal
Total +1161kcal

動
行13277步
跑6km 42mins - 624kcal
Total -624kcal

減肥是意志的磨煉

樓主我都減緊肥
但無你咁癲
一日兩餐份量減少+一禮拜做3~4日運動(龜速跑40分鐘行路20分鐘)
個人感覺係出街食野肥到仆街 以一個正常後生仔每日卡路里應該係1800~2100左右,食一碟飯可以有成千卡路里,一日兩飯再加其他野食只會keep住肥

而家食野前會計卡路里,寧願食多d肉好過食少D飯,畢竟有做運動食多d蛋白質
估唔到出街食卡路里最低會係叉燒飯
但除左叉燒飯仲可以食咩呢???有無飯類推介

加油 係丫出街食 真係肥到仆街 1開2咁濟
之前睇過一個 衞生署報告有講 本地粥粉麪飯的營養素含量
你可以參考下

叉燒飯都肥 食滑蛋蝦仁飯總好

Day 34 - 2017/10/22- 193lbs
食
早： -
午： 快熟通心粉 金菇 豉油雞 咸強魚皮 香蕉
(279+20+235+40+110) 684kcal
晚： 比目魚 炒菜心 蒸肉餅 粟米湯+粟米 半個蘋果
（153+114+177+94+27) 1249kcal
Total +1161kcal

動
行2365步 - 68kcal
2set 7 mins workout
Total -68kcal

Day 35 - 2017/10/23 - 193lbs
食
早： Special K+鈣思寶(無糖)
（145+52）197kcal
午： 炒菜心 蒸肉餅 白飯
(114+177+366) 657kcal
晚： 龍蝦三明治 青蘋果 粟米片
（223+49+111) 383kcal
Total +1237kcal

動
行9119步 - 267kcal
Total -267kcal

小弟高181
全盛時期96KG
用左3個月多, 減左15KG
加油!

肌肉

Day 36 - 2017/10/24- 189lbs
食
早： Special K+鈣思寶(無糖)
（145+52）197kcal
午： 炒白菜 雞柳 魚餅 白飯 熱檸蜜
(56+138+122+92) 683kcal
晚： 魚餅 半條大腸 蒸魚 炒白菜 粟米湯+粟米 蘋果半個
（122+90+224+56+94+27) 612kcal
Total +1493kcal

動
行14161步
跑5km 36mins - 620kcal
Total -620kcal

巴打點減?

見樓主一樣高
最高峰時105kg
而家83kg
仲係好撚重

樓主加油

我都減緊
8月1 99kg
now 87kg
keep going！

有咩方法減 減幾耐

Day 37 - 2017/10/25- 190lbs
食
早： Special K+鈣思寶(無糖)
（145+52）197kcal
午： 炒白菜 魚餅 半條腸 白飯
(56+122+90+274) 542kcal
晚： 小籠包 鍋貼 糖醋魚 炒麵 酸辣湯麵 醉雞(出)
（170+80+304+406+214+167) 1341kcal
Total +2081kcal

動
行7880步 -230kcal
7 mins workout
Total -230kcal

係囉 講下點減

lm

琴日既

Day 38 - 2017/10/26- 191lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 通粉 1件壽司 牛肉批
(330+47+324) 701kcal
晚： 煙火腿生菜三文治 青蘋果 腰果 沙田柚
（159+49+56+42) 306kcal
Total +1236kcal

動
行10716步 -319kcal
7 mins workout
Total -319kcal

想問下點解7 minute-workout唔計喺動入面？

Day 39 - 2017/10/27- 191lbs
食
早： 鈣思寶
100kcal
午： 煙肉意粉 沙律 Lemonade
甜品(Cream Brulee, 芝士蛋糕,士多啤梨蛋糕, 泡芙) (出)
(462+182+140+160+110+189+170) 1413kcal
晚： 魚湯 椰菜 蒸魚 臘腸半條
（66+48+224+104) 442kcal
Total +1955kcal

動
行8959步 -249kcal
7 mins workout
Total -249kcal

因為 7mins workout 燃脂的時間點主要發生在運動結束後
同埋上網睇 都有幾種講法
有聽過話 1MIN -15KCAL

所以當佢BONUS
運動剩係計 行路同跑步就算

191lbs

Day 40 - 2017/10/28- 191lbs
食
早： -
午： 快熟通心粉 2條脆皮腸 椰菜 腰果5粒 橙汁
(268+57+24+30+132) 511kcal
晚： 豆腐 芋絲 椰菜 金菇 鯰魚柳 水餃2隻 腰果10粒 青蘋果
（168+12+48+20+132+80+60+49) 569kcal
Total +1080kcal

動
行11794步 -249kcal
7 mins workout
Total -249kcal

食物卡路里點計出黎

追左post知道了

Day 41 - 2017/10/29- 190lbs
食
早： -
午： 冷麵 芽菜 花膠湯 腰果5粒 橙
(178+36+180+30+50) 474kcal
晚： 雞柳 芽菜炒蛋 蒸魚 炒菜心 腰果5粒 橙汁
（69+172+112+114+30+132) 729kcal
Total +1203kcal

動
行2890步 -87kcal
20 mins HIIT
Total -87kcal

我寧願要樓主既高度

做手術啦，仲講
死肥西

我試過由94kg減到66kg
不過呢年去番77kg
身高170

巴打減左幾耐？

Day 43 - 2017/10/30- 189lbs
食
早： Special K+鈣思寶
（145+100）245kcal
午： 雞柳 芽菜炒蛋 炒菜心 白飯
(138+127+114+274) 653kcal
晚： 青蘋果 腿烚蛋治 節瓜湯 腰果5粒 橙汁 龜苓膏半盒
（49+218+90+30+132+30) 549kcal
Total +1203kcal

動
行9286步 -275kcal
7 mins workout
Total -275kcal

做得幾好，有恆心，記住減肥最重要既唔係體重，需要留意返個體脂，唔好以為減得越多就越好，小心身體流失太多肌肉，減慢身陳代謝，因為代謝越慢，消耗越少，會越難減。一般成年人目標一個月減到6~8磅左右，超重左幾多就計番用幾耐時間去減。我無見到寫你既脂肪比例，大概減2~3磅體重就會減到1%體脂。同埋盡量小食加工肉類，因為佢地既蛋白質利用率好低，盡量用真既肉，豬牛雞魚雞蛋等。

明白 呢排我都諗住買番個體脂磅 (有無邊隻好?)
諗著買 小米個隻
因為依家都用開佢隻手環
1SET過 資料上好似方便D

Day 44 - 2017/10/31- 187lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 魚餅炒芥菜 白飯
(305+104+274) 684kcal
晚： 炒麵(自製半份) 叉燒 菜心 椰子雞湯 蔬菜條
（200+96+24+82+86) 488kcal
Total +1401kcal

動
行9626步 -290kcal
Total -290kcal

Day 45 - 2017/11/1- 187lbs
食
早： 超力米粉 金菇
（232+20）252kcal
午： 炒麵(自製半份) 叉燒 菜心 餅乾
（200+96+24+130) 450kcal
晚： 蒸魚 叉燒蝦干粒 臘腸芥蘭 雲耳雞 蘋果半個 奇異果半個
（112+96+144+174+86+27+30) 583kcal
Total +1286kcal

動
行4722步 -137kcal
Total -137kcal

樓主即係你每日食得果1200卡路里？

無研究過小米磅，其他牌子如 tanita, omron 既都唔錯。
見到你以步數作為運動指標太唔準了，唔達標既運動最多可當為活動量，對消脂減磅作用不大。

(260 - age) x 0.6~0.8= 帶氧運動時的心跳，做左20~30分鐘後先開始消脂。帶氧運動指一些重覆性動作，用緊大髀肌肉。

我自己就set 每日around1600卡路里
你上星期 食我太多
呢排清番d

我研究下先

Day 465 - 2017/11/2- 186lbs
食
早： Special K+鈣思寶 餅乾
（145+100+130）375kcal
午： 叉燒蝦干粒 臘腸芥蘭 雲耳雞 白飯
（96+144+174+274) 689kcal
晚： 蒸火腿芝士治 香蕉 魚湯 腰果10粒
（196+110+132+56) 495kcal
Total +1559kcal

動
行8488步 -246kcal
Total -246kcal

兩年

Day 47 - 2017/11/3- 186lbs
食
早： Special K+鈣思寶
（145+100）245kcal
午： 薯仔湯 蒜蓉包 豚肉 薯蓉 蜆肉意粉 咖啡 (出)
（150+74+356+49+244+116) 989kcal
晚： 魚生飯 日式蒸蛋 湯 (出)
（555+62+42) 659kcal
Total +1893kcal

動
行6432步 -177kcal
Total -177kcal

今日又2餐出左街食

樓主讀緊書定返緊工？？

番緊工
夜晚PARTTIME 讀書

Day 48 - 2017/11/4 - 187lbs
食
早： -
午： Special K 粟米片 腰果10粒 香蕉
（100+148+56+110) 414kcal
晚： 公仔麵 凍檸茶少甜 涼拌皮蛋 魚蛋粗 橙汁 (出)
（410+56+94+310+132) 1003kcal
Total +1417kcal

動
行18009步
跑4.5km 30mins - 701kcal
Total -701kcal

Day 49 - 2017/11/5 - 186lbs
早： -
午： 擔擔麵 金菇 水餃4隻
（280+30+160) 470kcal
晚： 芽菜 雞絲炒麵 鯰魚柳 粟米片鈣思寶 腰果10粒 烚蛋
（54+241+71+148+100+56+72) 743kcal
Total +1213kcal
動
行7608步 -216Kcal
20mins HIIT
Total -216kcal

rip

就算咁樣瘦左 之後反彈得仲快

根本樓豬就係自我感覺良好

又多加工食物
又冇帶氧

我好早就叫左佢上網查多啲
樓主要死唔通唔俾佢死咩

keep到咁食應該會慢慢穩定

你無睇過佢食乜

真心想幫樓主先留言
我都係減緊肥
一日一餐出街食一餐冇所謂
但野飲要走甜 叫檸水/茶/齋啡
熱檸水係最好
肉走皮同肥油 飯走汁 同埋飯既份量自己計要幾多
荼記飯多數好大碟
就算出街食都係有健康選擇
eg:麵舗可以食鮮牛肉粗麵跟菜心走蠔油
一定要食早餐
三餐平均食量 等血糖唔好大上大落

鈣思寶同Special K根本係垃圾黎
鈣思寶轉鮮奶同無糖豆漿
Special K轉急凍三色豆+麥皮
三色豆又有營養 又快 滾一滾就食得
最緊要多D睇有關減肥既書
唔好比D內容農場資料呃到

大佬 佢本身成94kg 平均一日食1200cal 點都跌磅
keep住咁食 跌到去一個數咪停

重點啊樓主 仲係到日日食

94kg仲1200cal
你想人地死快啲 ?
一係就計錯數 一係就用生命力硬接

正正經經跑步啦

我見佢幾日個list都寫食左1200-1400
咁對94kg人實唔夠架 但佢頂得順咪得囉 依家減肥呀嘛進取啲囉 當縮左個胃口先同食清啲先
我有話佢keep到咁食就會穩定 無論有無減開肥 暴食就係人都肥嘅

我自己一日淨食一餐500cal 維持左1個幾月都未死 依家得閒食1-2餐m記都無野 因有4日運動

如果樓主食得正常加多運動當然好 但食少唔運動唔代表減唔到 只係對控制食慾嘅要求高左 因為新陳代謝會減 所需能量會adjust 你只可以keep住食得少 唔可以無啦啦食返多好多

紅字你唔識就咪撚教人
你減既係肌肉咋傻西

收皮啦 個個減嘅方法都唔同 減肌肉咁撚易無左一大忽咩 同埋就算流失都係肌肉同脂肪一齊
減完佢肯train up返有咩問題 但前提要修左身先
你叫一個肥仔去注意肌肉係無用 佢啲脂肪遮住曬

唔應該成日assume人地節食完就會暴食 佢之後肯慢慢調整 循序漸進 好過逼佢做啲做唔到嘅野

我都鼓勵運動 運動一定係最sustainable
但無時間運動/唔肯運動就要從其他入手 你講9千幾次叫佢運動佢都唔去做 你吹佢唔脹 咁咪比另一方面嘅advice佢囉 傻鳩

其實上邊又無錯既 係效率問題
一日一餐仲咁低卡你基礎代謝咪低 同時你身體會轉燒肌肉(燒脂效率低左 因為身體會偏向儲脂肪)
同埋你頂到唔代表人人都頂到 你果套人人都頂到咩 咪教人500卡一日啊 一陣人地做運動低血糖訓撚低左你負責咩師兄

咁都話佢無錯?
建議google 下搖搖效應, 越減越肥就係咁黎架喇

脂肪遮住曬係望落見唔到d 肌肉線條啫, 唔代表唔存在架嘛,
肌肉消耗卡路里多過脂肪架, 點會無用?

簡單黎講即係反彈啦
我之前就話過你唔好assume人地減完之後同減之前食量一樣 減之前通常都係食得過份先變肥仔
有啲人避免唔到一日三餐出去食 所以跟唔到健康餐單 較啱呢啲人嘅就係減量

總之我強調嘅係keep住比之前食得少 係自己接受到嘅範圍之內 再慢慢調節
以樓主做例子 佢依家食1200-1400 我估點都瘦架啦 但你見到佢食啲野唔算健康 如果佢之後食返多400kcal 再減油走甜 其實都可以做到減肥效果 呢啲就叫調整
我覺得一步一步黎最緊要 就算你叫佢食白烚雞胸西蘭花 佢唔鍾意嘅 食2日都係放棄 打回原形

我自己點減只不過舉個例 無需參考 (我每日只需要1200kcal維持) 世界上無最正確嘅減法 只有不斷試 搵個啱自己又持久嘅先係最好

我意思係肌肉線條
因為就係見過好多健身嘅人 唔肯做cardio 出到黎就好肉酸 佢地就係太care自己肌肉流失
其實減肥消耗到肌肉係一定 但唔係你地講到淨係消肌 同埋消得咁誇張
節食減肥係個人會瘦得虛 運動減就係瘦得實 兩樣都係瘦
既然樓主未有決心去做gym做cardio 付出個代價咪係瘦得虛囉

即係成世都要keep 住節食呀?
你覺得一個人短時間食白烚雞胸西蘭花都唔肯, 點解會肯keep 住成世節食?

咁短時間食雞胸西蘭花 之後唔節食咪又係你口中嘅搖搖效應

我自己真係覺得要keep好耐 唔係嘅話啲人都唔會練開肌就keep住做gym啦
未必係成世 但多數係keep一段好長嘅時間 以年做單位 慢慢改變 將佢變左做生活習慣
就算你做gym 你都唔會一黎就叫人舉好重 如果無特別需要 慢慢加上去係好啲

keep 住唔好暴飲暴食係啱既,
但我覺最少要食到夠維持基礎代謝, 唔讚成食得過少黎減
我都減緊肥, 而家就黎3個月, 總共減左18.5磅
一日三餐都夠飽唔駛餓, 自然就唔會心思思周圍搵野塞入口

都係量力而為啦 減肥的話食少過基礎200-300kcal 加運動額外消耗 就會成效顯著啲
但如果自己覺得食少啲ok嘅 都無乜大問題 視乎個人所需
食得飽又清 當然更好 keep到就最緊要

其實我一直目標大概 每日食1600卡路里
目標大概減到170磅到
跟著會慢慢開始加番卡路里個份量
因為都知道長期食 1600卡路里係無可能

都係呢幾日食得少左
我計番 開始到依家我平衡 每日都有1500卡路里

有氧運動就呢排太忙
除左做HIIT 都希望KEEP到每星期2-3次跑步

一係就keep一世食咁少
一係就去翻75－80％tdee
你keep唔到一世食咁少
一食翻正常 身體就會係個餐既吸引力開到最大，
留作下次你再食咁少既時候拎黎洗
之前食咁少既功效廢曬

同埋食咁少 身體慢慢會拎曬肌肉入面既能量去補充
你愈黎愈少肌肉 啲肌肉會幫你燃燒脂肪
變相 你肌肉少左＝你脂肪比率上升
又食咁少 但又唔會保持到一世

你話有乜用?

笑左 你估到最後邊樣消失先啊啦

呢位師兄既觀點其實都真係幾特別
首先 食雞胸西蘭花 係修補肌肉損傷 慢慢去增加肌肉
變相幫佢消脂既會愈黎愈多
其次 愈做得多gym肌肉愈多要食得更多喎

無時間你就跳繩啦 唔使多，跳到15分鐘＝你跑1個鐘
信我 係連續跳啊 唔係跳三分鐘抖一分鐘個啲

Day 50 - 2017/11/6 - 186lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 雞絲炒麵 芽菜 紫菜
(397+72+24)493kcal
晚： 腿蛋沙律治 香蕉 腰果10粒 粉絲雜菜 蘿蔔湯
(261+110+56+100+104)632kcal
Total +1369kcal

動
行8919步 -273Kcal
Total -273kcal

Day 51 - 2017/11/7 - 188.2lbs (換左個電子磅)
食
早： 1杯即食燕麥片+鈣思寶
（129+100）229kcal
午： 雞柳 粉絲雜菜 白飯
(138+200+366)704kcal
晚： 白飯 生菜 洋蔥豬扒 蒸倉魚 節瓜湯
(183+20+298+170+45)716 kcal
Total +1648kcal

動
行14611步 -609Kcal
跑5KM 36MINS
Total -609kcal

以你見解 係咪每日最少食2000CAL 先夠?

OK trytry

咁重急步行下算啦，又跑又跳對腳唔駛要咯
Hiit 唔係比你咁重既人做架

樓主，見你 keep 左 18x 磅一斷時間。你可以粗略計下自己而要幾多 kcal，將體重 (lbs) x 10-15 = energy requirment. 我會建議你試左一個啱你體重既份量先，再慢慢減食。

可以試下以下份量
早餐：
Special K 1.5碗 (250 ml) 飯碗
加一盒 250 ml 脫脂奶 (用鈣思寶如果唔飲得奶）

午餐：
2平碗白飯，4兩肉，約4隻麻將大小，可以揀瘦叉燒/白切雞/燒肉 (去皮去肥膏）
最好有一碗灼菜全走

晚餐：
Same portions

生果：
1日兩份，幾時食都得，如睡前要最少2小時。
1份為一個細蘋果/半個大橙/半隻蕉/12粒提子

水： 每公斤體重 x 30~ 35 ml
所以你需要 10~12杯左右

運動:
30~40 急步行，最好計埋心跳，或者做既時候起碼有心跳加速同有喘氣，唔好太劇烈，變左train 心肺功能，燒唔到脂。同埋你幾歲？ (220 - age ) x 0.6~0.8= your target heart rate。

減肥一定要清淡，即是少鹽，因為太鹽會水腫，令你升磅或落唔到應該要落既磅。所以要戒例湯，係所有例湯。

希望你可以試3~4日先，唔落磅先再比餐單你試。

講漏左，晚餐同訓覺要隔到最少3小時

每個人唔同 你要上網搵啲 tdee計算機 一入資就搞掂

你做gym有成果都會繼續做啦
減肥有成果都可以選擇長keep、調整同改變自己飲食習慣 所以我嘅statement係如果佢keep到 就會慢慢穩定落黎 到時佢再加運動 咪比佢食返多啲囉
無可能咁理想 靠節食就achieve到好多野

成日叫人又跟又食乜乜餐單真係有啲嘥氣 都市人邊有咁容易呀 你睇樓主做運動都無時間 肯食少已經鄧佢高興 到佢會去做運動 好注意啲數字 你再同佢慢慢講多次呢啲野啦

仲有成日話反彈 啲人反彈就係因為食多過本身所需 甚至暴食 個啲就唔係叫食返正常

我今年用左半年黎試呢樣野 頭3個月進取啲 只食每日所需energy嘅3分2或更少 食得好清 再加平均每星期運動4日 咁梗係跌磅啦

跟住後3個月 食夠每日所需 甚至間中有食m記 打邊爐 甜品 (即係所謂嘅食返正常) 每星期運動3日 強度不變
都有跌磅跌body fat 只係慢左 完全無你講個啲廢曬功效
(同時要highlight運動係好重要 因為可以build肌肉 同埋線條好啲)

所以唔好成日誇張個反彈問題 我自己就覺得呢樣野係好theoretical 數同理論就係咁講 實際有咩效果都係睇人
我就成日強調減肥無話點樣最正確 睇下點減最啱自己

29yrs
其實我平時食既同你講既差唔多
係星期六、日 特別唔同
同埋我唔係太鐘意食白飯
2平碗飯太多

如果真係太多，at least 1 + 2/3 碗飯。試左先，希望你可以試3~4日，盡量食既野差唔多，先可以 test 到個份量。

運動方面： heart rate 要 120~150 per min. Or 20~25 per 10seconds for fat burn

我會試下
不過我個situation 番工又番學
要跟捉 都無乜可能
所以幾難 試得岩個效果
星期六日 屋企無煮既話 我又一定唔會煮飯既
都係食粉麵個D

Day 52 - 2017/11/8 - 189.44lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+杏奶
（129+80）229kcal
午： 生菜 洋蔥豬扒 白飯
(20+298+366)684kcal
晚： 松茸杯麵 紫薯片 蒸魚 菜乾湯
(353+112+194+72)731 kcal
Total +1624kcal

動
行5116步 -149Kcal
Total -149kcal

我發現之前 磅開個磅係輕3磅到
依家轉左電子磅會準好多

杯面

公司 OT 成TEAM都食
避唔到

Day 53 - 2017/11/9 - 186.6lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+杏奶
（129+80）229kcal
午： 白菜 腸仔炒蛋 炒飯
(56+361+423)840kcal
晚： 吞拿魚雞蛋三文治 蘋果 橙汁 腰果10粒
(290+54+132+56)532 kcal
Total +1581kcal

動
行9071步 -267Kcal
Total -267kcal

唔好為左自己好過啲就減埋行路個啲消耗

我都覺得行路果少少可以唔洗計 咁講。不如un腳 un一個鐘，跑步都慳返

係
如果唔減埋呢啲細數
自己會有動力啲

Day 53 - 2017/11/10 - 186.6lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+杏奶
（129+80）229kcal
午： 魚生飯
832kcal
晚： 椰茶 金菇 麵 魚湯 腸仔 橙汁 腰果10粒
(48+30+178+80+78+132+56)603 kcal
Total +1645kcal

動
HIIT 20MINS

Day 54 - 2017/11/11 - 187.5lbs
食
早： -
午： 煎豆腐魚肉+滷水豆腐 炒麵 龜靈膠
(412+153+160+38)763kcal
晚： 粟米魚肚羹 椰菜 香蕉 橙 燕麥糠+粟米片
(501+48+110+50+76+74)859 kcal
Total +123kcal

動
行17112步
跑4km - 30mins

Day 55 - 2017/11/12 - 188.9lbs
食
早： 鈣思寶+粟米片
（100+148）248kcal
午： 芋絲 魚湯 腰果
（10+198+112）320kcal
晚： 蘋果半個 雞柳 炒菜心 白飯 蓮藕排骨 比目魚 西洋菜魚湯
(54+138+113+183+174+141+160)964 kcal
Total +1532kcal

動
行2856步
HIIT 20MINS

成個月，樓主都未自貼，唉

跑步真係好辛苦 加油呀樓主

Day 56 - 2017/11/13 - 189.2lbs
食
早： 1杯即食燕麥片+杏奶
（129+80）229kcal
午： 雞柳 炒菜心 白飯 蓮藕排骨
（138+114+366+174）792kcal
晚： 吞拿魚雞蛋三文治 腰果 蕃薯
(290+28+128)445 kcal
Total +445kcal

動
行9290步

Day 57 - 2017/11/14 - 187.1lbs
食
早： 1杯即食燕麥片 杏奶
（129+80）229kcal
午： 炒生菜 白飯 豬頸肉 蓮藕排骨
（66+366+198+174）792kcal
晚： IKEA熱狗 雞蛋 Pepsi Light
(260+72+0)332 kcal
Total +1345kcal

動
行11193步

Day 58 - 2017/11/15 - 184.0lbs
食
早： 照燒雞肉三文治 鈣思寶椰奶
（305+95）400kcal
午： 通粉+ 大香蕉
（274+165）439kcal
晚： 白麵包1片 炒菜心 雞柳 花旗參雞湯 金華火腿 蘋果 橙 腰果
(75+91+138+126+106+54+50+56)697 kcal
Total +1536kcal

動
行14678步
跑5km - 34mins -330Kcal

加油呀巴打

Day 59 - 2017/11/16 - 184.0lbs
食
早： 燕麥片 鈣思寶椰奶
（129+95）224kcal
午： 飲茶(大概) (出)
1260kcal

晚： 叫餸食飯(計唔到 大概預) (出)
1500 kcal
Total +2984kcal

動
行10822步

Day 60 - 2017/11/17 - 185.8lbs
食
早： 燕麥片 鈣思寶椰奶
（129+95）224kcal
午： 南瓜湯 沙律 冬陰功蘑菇麵 黑咖啡 (出)
（76+90+660+65）891kcal
晚： 金菇 米粉 蟹柳 腰果 乳酪
(30+240+30+56)426 kcal
Total +1541kcal

動
行9384步
HIIT 20MINS

我今日朝早食早餐前去左跑步，真係跑到想死